我们的生存之道早就安排的

我们的生存之道早就安排的完美无瑕了：所以，我们是自由的。这是一个寻找有关“人”的答案的旅程；是一趟被迫观看真相的旅程——我根本无力为人指路，于是无奈地吐了口水。结果吐出去的口水，又溅回自己身上。为了擦去口水，只好继续这寻找答案的旅程…对自己感到绝望，心想就算是找到“人”的答案，有能如何？然后，才了解到，失去和天的联系而独自生存——是充满痛苦的。如果每个人都有他诞生的价值，要不就顺其自然吧！只要接受一切就好，我心想。门开了，门开了——长久以来，好几扇遭到封闭的门，一口气全开了——原来，这就是所谓的自由，这和过去我了解的自由是截然不同的。人，有了无限的可能。每个人该走的人生，老天早就安排好了。所以，我们是自由的——在我们将本性托付给天的范围内，我们都是自由的……